Policy Based Lending Wasser I

Die tunesische Regierung und die KfW erarbeiten gemeinsam Reformmaßnahmen für den Wassersektor, die einen direkten Beitrag zur Verbesserung der Effizienz, der Umwelt- und Sozialverträglichkeit sowie der Nachhaltigkeit der Trinkwasserversorgung und Abwasserentsorgung leisten. Die KfW baut dabei auf die langjährige Zusammenarbeit im Wassersektor und den dabei erkannten Reformbedarf auf. Die Reformmaßnahmen finden auf nationaler Ebene Anwendung, so dass die gesamte Bevölkerung Tunesiens davon profitieren kann. Die Reformumsetzung stellt dabei das zentrale Element dar, welches die Auszahlung des damit verbundenen Policy-Based Loan erst ermöglicht. Es gilt also: erst die Reform, dann die Belohnung in Form eines Darlehens für den zentralen Staatshaushalt Tunesiens. Entsprechend muss die tunesische Regierung die Reformen aus eigener Kraft auf den Weg bringen und durchsetzen. Die KfW hat dieses Instrument bereits in verschiedenen Regionen eingesetzt, in der Zusammenarbeit von KfW und tunesischen Partnern wird mit dem Einsatz des PBL allerdings ein neues Kapitel eröffnet.

Land / Region / Institution Tunesien Nummer 39166 Schwerpunkt Wasser und Abfall Sektor 14010 - Wassersektorpolitik und -verwaltung USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Förderkredit Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 100 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MINISTERE DE L'AGRICULTURE, DES RESSOURCES HYDRAULIQUES Zuständige Abteilung Nordafrika
